[
    {
        "category": "CE1",
        "id": "1",
        "correctAnswer": "Permitir al jugador ajustar la configuración del juego, como el sonido y los controles.",
        "incorrectAnswers": [
            "Mostrar información sobre los desarrolladores.",
            "Proporcionar un tutorial para aprender a jugar.",
            "Mostrar estadísticas de rendimiento del juego."
        ],
        "question": "¿Cuál es el propósito principal de un 'Menú de Opciones' en un juego de Unity? ",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "2",
        "correctAnswer": "Canvas",
        "incorrectAnswers": [
            "Renderer",
            "Collider",
            "Light"
        ],
        "question": "¿Qué componente se agrega al objeto para crear la interfaz de usuario en Unity?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "3",
        "correctAnswer": "Permitir a los jugadores obtener y acumular puntos para medir su progreso y rendimiento.",
        "incorrectAnswers": [
            "Medir la calidad gráfica del juego.",
            "Controlar el brillo y el contraste de los elementos en la pantalla.",
            "Determinar la duración del juego."
        ],
        "question": "¿Cuál es la función de un sistema de puntaje en un juego de Unity?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "4",
        "correctAnswer": "UI Image",
        "incorrectAnswers": [
            "Mesh Renderer",
            "Rigidbody",
            "Collider"
        ],
        "question": "¿Qué componente de Unity se utiliza para diseñar la interfaz de usuario que contendrá la barra de vida?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "5",
        "correctAnswer": "Derrotar enemigos y superar obstáculos",
        "incorrectAnswers": [
            "Aumentar la velocidad del personaje",
            "Permitir al jugador interactuar con elementos del entorno",
            "Cambiar el diseño gráfico del juego"
        ],
        "question": "¿Cuál es el propósito principal de los disparos en un juego de Unity?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "6",
        "correctAnswer": "Texto, imágenes y botones",
        "incorrectAnswers": [
            "Solo texto",
            "Solo imágenes",
            "Solo botones"
        ],
        "question": "¿Qué tipo de elementos de UI se pueden agregar al lienzo de los menus  en Unity?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "7",
        "correctAnswer": "Para permitir a los jugadores seleccionar y acceder a diferentes niveles o escenas del juego",
        "incorrectAnswers": [
            "Para mostrar información sobre los personajes del juego",
            "Para ofrecer opciones de personalización en el juego.",
            "Para proporcionar instrucciones sobre cómo jugar."
        ],
        "question": "¿Por qué es importante tener un menú de niveles en un juego de Unity?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "8",
        "correctAnswer": "Rigidbody",
        "incorrectAnswers": [
            "Collider",
            "Mesh Renderer",
            "Audio Source"
        ],
        "question": "¿Qué componente se utiliza para simular la física del disparo y detectar colisiones?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "9",
        "correctAnswer": "Perspectiva aérea",
        "incorrectAnswers": [
            "Perspectiva en primera persona",
            "Perspectiva lateral",
            "Perspectiva isométrica"
        ],
        "question": "¿Qué perspectiva brinda la vista elevada en los juegos?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    },
    {
        "category": "CE1",
        "id": "10",
        "correctAnswer": "Permitir al jugador elegir entre diferentes niveles y desafíos",
        "incorrectAnswers": [
            "Mostrar información sobre el desarrollo del juego",
            "Controlar la iluminación y la calidad gráfica del juego",
            "Proporcionar opciones para ajustar la configuración del juego."
        ],
        "question": "¿Cuál es el propósito principal de un 'Menú Niveles' en un juego de Unity?",
        "tags": [
            "language"
        ],
        "type": "Multiple Choice",
        "difficulty": "hard",
        "regions": [],
        "isNiche": false
    }
]